\documentclass[12pt,a4paper]{scrreport}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{csquotes}

\usepackage[sfdefault]{roboto}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[backend=biber,style=authoryear, giveninits=true]{biblatex}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{microtype}

\makeatletter
\patchcmd{\scr@startchapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{}{}{}
\makeatother

\addbibresource{citaviBib.bib}

\setcounter{biburllcpenalty}{100}
\setcounter{biburlucpenalty}{100}
\setcounter{biburlnumpenalty}{100}

\biburlnumskip=0mu plus 1mu\relax
\biburlucskip=0mu plus 1mu\relax
\biburllcskip=0mu plus 1mu\relax

\DeclareNameAlias{default}{family-given}

\begin{document}

\nocite{DelGiudice.2013,Burgel.1998,Gotz.2002}

\begin{titlepage}

    \enlargethispage{\footskip}
    \setlength{\parindent}{0pt}

    \begin{figure}
        \centering
        \subfloat{{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{../assets/hda-blue.pdf}}}
        \qquad
        \subfloat{{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{../assets/dfslogo.pdf}}}
    \end{figure}


    \begin{minipage}[t]{\textwidth}
        \centering
        \onehalfspacing

        \vspace*{4.5cm}\LARGE\textbf{Ethische Herausforderungen beim Betreiben von Wissensmanagement in Unternehmen} \vspace*{5.5cm} \\
        \normalsize Hausarbeit im Rahmen des Moduls Interdisziplinäre und sozialwissenschaftliche Reflexion der Informatik 1  \vspace*{4cm} \\
    \end{minipage}

    \begin{minipage}[t]{\textwidth}
        \onehalfspacing
        \raggedright
        Autor: Joel Rene Mühlena \\

        Dozent: Dr. Matthias Herrgen \\
    \end{minipage}


    \vspace{\fill}
    \begin{minipage}[t]{\textwidth}
        \centering
        \onehalfspacing
        \large
        31. März 2022
    \end{minipage}
\end{titlepage}

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\input{01-einleitung.tex}

\input{02-wissensmanagement.tex}

\input{03-ethics.tex}

\input{04-fazit.tex}

\newpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatur}
\printbibliography

\include{eigenstaendigkeitserklaerung.tex}

\end{document}